\section{Muster (Geschmacksmuster, Design right, Registered design, US: Design patent)} \index{Geschmacksmuster} \index{Design right}
Schutz der optischen Erscheinungsform eines gewerblichen Erzeugnisses (also das Design).
Nicht der Gegenstand selbst wird geschützt, sondern der optisch wahrnehmbare Eindruck des Vorbildes (Farbe, Form, Struktur, \etc)\\
\textbf{Vorraussetzungen:} Neuheit und Eigenart\\
\textbf{Schutzdauer:} 5 Jahre, Verlängerung auf max. 25 Jahre\\
Auch ohne Registrierung ist das Muster geschützt, allerdings ist dieser Schutz auf drei Jahre beschränkt und deutlich schwächer.
Der Schutz eines registrierten Musters ist terrirotial.
Es gibt nationale Muster, das Gemeinschaftsgeschmacksmuster (EU) und das internationale Muster (eine Anmeldung, bis zu 90 Länder)
In Österreich gilt eine 12-monatige Neuheitsschonfrist, also bis 12 Monate vor dem Prioritätstag (Anmeldetag) darf man Veröffentlichen um nach wie vor Registrieren zu dürfen.
